就25歲仔前途一問

下個月頭就25歲 初代Dse生 人生如同一舊屎
18歲就出來社工做野到現在 無讀過書再進修
DSE 中學成績中2 英2 數1 通識2 VA 2 商業漫畫設計3
呢兩年做埋份萬一蚊既工都冇既政治合約工 儲唔到錢
以前個心態仲係覺得隨便啦 就算有一技所長都係到荒廢佢
但就當我係幾個月前我細心思考過自己既人生
本身我係想儲錢去日本讀從事漫畫行業 但屋企出問題18歲到現家儲既錢都拎左去比屋企用
不過家陣屋企既付擔唔洗我擔心了 但係我又無錢 所以我想從重出發

我一直有個目標係做漫畫家 但我無從入手 因為怕自己一失敗 年齡一大 事業無成兩頭唔到岸

一年幾前去左favework讀遊戲設計 產生左對遊戲有濃厚既興趣 但讀完後個人又無左目標
現在既我好迷茫 想進修又唔知道讀咩好IVE遊戲設計,cuscs 電腦遊戲開發 ???
聽過讀完係無咩用 究竟係咪真係咁?
但我又唔清楚邊一路先係正確既路可以走落

所以想問下各位連登既巴絲 有冇過來人可以做小弟既苦海明燈...

無錢追夢=乞食
無錢打工=搵兩餐

搵苦海明燈唔好黎依到

識畫野接下freelance儲下錢先，有多少少錢再去追夢，加油

(不過我答唔到你問題，你不如問香港前途如何 )

想搭單問建築業訓練局課程有冇用
有時真係想學返手藝算了

屋企冇負擔 就好去追夢吧

讀啲真係for你搵到食既科好過啦，漫畫呢啲當興趣得閒畫下咪算

的確......

咁樣講，藝術既野我真係唔太識欣賞。
但你願唔願意爲左你鐘意既藝術，將來可能冇女朋友冇樓冇錢，都可以義無反顧？
如果唔得既話，盡早投入呢個社會做齒輪。儲到錢投資創造到其他收入時先去追夢啦。

乜社工得萬1咁雞嫁?

小弟25 都乞緊食

係香港搞創意工業 真係等食屎
唔係你個 主意唔夠好
係背後根本冇任何野支持你
如果屋企冇負擔既 你又真係咁想做呢行 我勸你真係要出國 去海外地方發展

趁仲後生離開香港追夢
又冇老婆仔女家庭負擔，輸得起
唔係老咗一定後悔

真心，創意我就唔清楚，但單就你post上嚟幅作品的水平，最多叫係有濳力，未講得上有才華(比如你畫嘅73面太單調，肢體方面亦畫得唔係好對位，成日崩)

如果巴打你15歲我會鼓勵你繼續努力嘅，但你都25歲啦，距離成家立室的年齡都唔遠，宜家先嚟發夢真係遲咗Ｄ，三十歲先大紅大紫的漫畫家唔係無，但你係咪對自己的實力咁有信心先

講難聽Ｄ，你宜家廿幾歲唔揀定條路為事業奮鬥，唔通等你四五十歲無野撈先嚟後悔咩

真係想行creative呢條路，其實可以考慮下做廣告公司的copywriter/ content creator/ visual designer。或者可以考慮去一Ｄ有規模少少的公司/傳媒/agency 做marketing，假以時日一樣可以企劃出自己的漫畫系列，不過你到時可能會發覺搞一套KEEP住有人睇嘅漫畫出嚟真係好撚難 (個人經驗)

共勉之啦

全職讀書就唔洗諗了
一係ive半工讀
一係去建造業成人班3個月學門手藝

試下放d作品上webtoon

有料未整隻手機game賺第一桶金
冇料就

儲到錢先再講

雖然的確離30歲唔遠但係 我會去嘗試下好過原地踏步
唔比自己留有憾遺

試下搵廣告公司freelance幫人畫story board 都係畫呢啲漫畫 但前提係要識人

搵份正職先
畫畫呢d可以當外快

畫得再好係香港都無咩出路，仲隨時比人copy作品走
同類作品參考下港鐵依家d宣傳漫畫，之前有人話作者拎一樣既作品去9鐵，比9鐵踢走佢改少少就變依家既海報…
或者學下畫大d，接畫海報既job算喇

搵到基本生活所需先再做

幾靚
不過首抽刷錯地方
係香港識畫畫冇用
日本先正路

做插畫師都可能有望 但唔知有咩前景

又係時候睇連登仔對灰心既人踩多幾腳
Btw 樓豬 屋企無負擔 想做咩就去做啦
遲起步 總好過後悔

小心選擇
網絡係吹水的世界
樓主25歲,
我俾少少意見
我覺得做長工有穩定收入,
香港畫漫畫只可以當興趣,
唔可以做到高收入......

多謝 支持 我會加油

插畫分太多種了 前景...都有既

咁工就一定要返 張學友都係歌唱事業穩定左先唔撈本身果份

但問題在於我冇乜學歷 長工可以選擇既行頭太少

連係日本做漫畫家都未必揾到食，大家都係業餘畫，有返咁上下人氣，讀者先會出道全職。

巴打，我同你一樣，今年24， 追緊夢。 我會問，你覺得你自己死果一刻，訓係床到，乜都做唔到，你會唔會後悔後生冇勇氣去試一試，混混沌沌咁過左一世。 我都追緊夢，有少少progress, 有人認同。你行岀第一步之後會有好多人會幫你。

把打，如果你真心中意漫畫既，我會鼓勵你追夢，做你想做既事，唔洗理其他人點睇。

香港個價值就係個個只係看重你揾幾錢，幾有前途，但揾幾錢比唔到幸福感你，推動唔到你對生活嗰種熱誠，有人可以揾好多錢但唔開心，反之亦然。

無錯揾錢係重要，但唔好忘記，你選擇每日9個鐘坐喺度做你中意做既野追求看似安穩既生活(但無野係安穩無風險既)，定還是做中意做既野(前題係唔係個個都揾到自己想做既野)，可能有啲中意吹熄人把火既仆街會走岀黎話教壞佢又乜柒乜柒，屌理撚得佢咩，你都話讀唔成書又無咩特咩技能，又唔係高薪厚職，咁仲有咩可以輸？青春？唔係追夢既本錢黎？

香港就係太多現實既人，無人敢追求自己想做既，所以即管去，男人無咩可以輸，更加無人可以段定你一定會失敗。

樓主唔放棄追夢絕對冇錯 但亦唔好太大諗頭住

事實係你唔係有錢嘅就點都要出嚟搵份自己令生存到 唔太辛苦 最緊要係準時放工嘅工 (office工更佳）

當你生存都唔成問題嘅時候 下一part就睇你自己可為自己嘅夢有幾有決心

放工之後就一定攰架喇 可能有時仲要拍拖同維持社交 但你點用盡淨低落嚟嘅時間去practise你自己嘅畫畫能力or經營佢就真係睇自己

利申：25歲，有份固定長工，想做3D Animation 夜晚and星期六日努力自學緊

共勉之

有無用就見人見智 通常讀完出黎都實搵到工 不過肯定比市價低d 如果有心追夢但又想搵到兩餐又唔怕辛苦 可以考慮下拿拿臨拎左綠卡同工人註冊證 再上勞記搵地盤雜工做住先 好多白紙都講 一般都有700-900一日（你唔好預有野學到，都係搬搬抬抬多） ，夜晚得閒就練習下畫功準備三兩年後再追夢

巴打留個tg

5科加加埋埋先10分

搞笑？

巴打加油
雖然俾唔到建議你 但希望你唔好放棄
就算到最後可能係失敗 但你嘅人生至少唔會白過

講真creative 呢行話就話唔一定要學歷
但到你去搵過下d job post 就會發現大部份都要學歷又要相關工作經驗
如果你無相關人脈拉你一把，呢條路並唔會比其他路易行
因為creative 呢行ot無補水呢回事，工時高、錢又少、位都唔易上
我覺得可以搵其他實際d專d既工去轉好d，有心有力未接住freelance 兩樣一齊做...
同時都係整多d作品，條路行唔到當係閒餘興趣

樓主加油

你指邊方面

香港地餓唔死既 失敗左最多做低下階層過世姐

漫畫靠故事, 畫畫叻嘅人大把 當然都要有基本畫功

細個都有夢想過做漫畫家,所以唔想樓主咁輕易就放棄呢個夢想,但你有冇創意畫啲好睇既漫畫出嚟先?日本咁多出色漫畫你真係有信心可以跑出?有既就去,就算衰左你都做過你想做既野,老左都唔會後悔

預左我自己條路難行 因為條路自己揀仆街唔好減
好多時去jobdb搵工 學歷要求我已經死左一半

Some people die at 25 and aren't buried until 75
有夢就去追啦 如果屋企狀況唔係差到冇左你份糧就生存唔到既話 去做你自己鍾意做既野啦
為左生活安穩去做自己唔鍾意做既野真係同死人冇分別

漫畫畫得幾靚

前途就唔知啦
畫工都還好 只係諗起齊木老豆同個漫畫家講佢畫到啲人全部望曬一邊果集

邊係
你去d人工post睇下有幾多個係25歲岩岩畢業?
個個22歲就搵緊廿幾k啦

岩阿webtoon門檻都幾底 重視情節多過畫工

識日文可以試下去日本做漫畫家D助手起步囉

樓主無儲錢
做助手應該生活都成問題

上黎問兒登？ 大部分人中學未畢業

人地畫畫你叫人做雜工，靠害？整傷手咪死

做保安好過啦

又係佢自己話建造業訓練到學手藝 你唔係以為全部手藝都唔會傷手呀？佢要追夢呀 又開始老啦 又要急錢呀 係極速落地盤做老散搵快錢架啦

末代AL路過 覺得好迷茫too

日本讀從事漫畫動畫D人工好低, 我曾經都有諗過去

唔係人人都會成功。你與其驚年紀大左會兩頭唔到岸，不如把握現有機會，試左先，搏左起碼第日唔會後悔。

畫漫畫唔一定要正職 好多同人畫家都好出名
去同人展果啲擺檔都好啊
係香港做全職漫畫家真係好難 現實啲黎講

去日本發展啦 話唔定第二個鳥山明分分係你

我呀姐，今年50歲，入行15年，
未入行前，因為佢家境唔好，所以唯有讀完中7就出嚟佢做sales，之後入過名店做幾年，儲到少少錢，

佢28歲先有能力去進修，因為佢有天份又比其他人更更更努力，佢好努力想追返以前失去嘅時間去學好做好所有嘢，

有間外國大學直接全獎學金，俾佢去讀書，條件喺在讀期間要一邊讀書，一邊去某廣告公司實習，畢業後要留喺嗰間公司2年（有人工，但呀姐話份糧只岩岩夠租間平屋，食野慳得就慳，搭車如非必要都唔搭，早起身行成個鐘返工，放假幾攰都爬去返10幾個鐘兼職，為咗可以繼續供養父母同時當學多樣技能，佢話一個月剩返一千幾百港幣可以儲起，已經叫好好）。

到佢33歲返香港，佢搵工揾咗大半年，最後入咗而家呢間公司，佢話佢窮過，捱過，唔怕由低做起，亦唔怕失敗，15年前入職嘅時候，佢得6千蚊人工，做設計做廣告呢行，本身已經經常要O.T(無補水），每日訓得4,5個鐘，頭幾年仍然一放假一可以收早就要另外做炒散養家同更慳錢儲錢。

慢慢每年加2,3千人工，慢慢由junior升到senior 佢先可以休閒少少，唔使做兼職，但佢放假唔會hea住過，而喺走去繼續進修，去學更多相關嘅嘢，亦會去發掘更多新嘅嘢，檢討自己有咩唔夠好，去努力做得更好。

喺佢努力令自己前途可以更好嘅同時，佢識到個好支持佢嘅男人，後尾10年前仲結埋婚，生埋仔，買埋樓，

而家佢做咗Director 4年揾7,8萬一個月，佢仍然工作上好努力去做好每一件事，又當我地仔女咁教，不過收工同放假就會留返時間陪小朋友同老公。

我真喺覺得佢好叻，好努力，好佩服佢，
有時候望住呀姐，我覺得自己比起佢，實在太廢，覺得自己都要更加努力同埋工餘時間去進修。

佢同我講過一段嘢，「搞創意喺要天份，更加要努力去廣闊視野，經常檢討自己有咩不足，去改去增值自己，對自己工作亦要要求高。

生活上所有嘢都源自於人嘅創意，但點樣可以做到獨一無二，自己鐘意同時令其他人鐘意，只能靠自己，發揮無窮想像力、天馬行空同時亦要可行，

當然無人可以做到十全十美嘅嘢，令所有人鐘意，但至少自己做完出嚟個效果要自己都滿意先，所以我地一定都要對自己要求高，唔可以hea，當然都要好清楚去了解對方想要嘅要求，然後諗下點樣可以喺同一類型嘅廣告入面，變成突出，令人深刻又容易接受/鐘意嘅方式去呈現俾人睇。」

你而家25歲，如果決心做一樣嘢，根本唔會遲，無論幾多歲，前於前途都應該認真慎重考慮，唔好諗住喺自己嘅興趣，入行就一定會開心又鐘意，當興趣變成職業未必喺一件好事，除非你搵到當中俾到你嘅樂趣同成功感，然後繼續向呢方面發展同努力，

同時就算你幾鐘意去好，亦要考慮埋經濟狀況，每個月有返舊錢儲起，萬一有咩突發事都有錢可以用。

無論你做咩決定，我相信你屋企人都會支持你，
希望你好好考慮清楚，
祝你有一個好嘅發展

樓主 我同你有d 似 我宜間做緊濕鳩文職 但其實自細就有做創作嘅夢想 例如漫畫 寫作 整game 其實我一路都有apply 相關工作 其實我想要係創作嘅工作經驗 同 發展門路 但最後都唔成功 因為我無任何創作行業嘅cert 只係自學

講番樓主嘅背景 我覺得追夢無錯 不過要諗最佳方法 去日本做呢行 競爭好大 而且又要面對語言問題 我反而覺得用社交網絡發佈作品 試下水溫先 先慢慢建立人氣 例如youtube facebook ig 等 然後等待進軍國際嘅機會
加油！ 樓主